{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_009320",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "괴산 청덕사"
    },
    "text": "槐山清徳寺 (괴산 청덕사)\\n\n忠清北道槐山郡仏頂面韓仏路清徳1ギル37(マフラー)\\n\n1990年12月24日に忠清北道の指定文化財となりました。鎮安大君のイ・バンウは高麗供養王の時、密職府使を務めましたが、父親が革命を起こすことを知り、彼は海州に隠居して死去しました。後に鎮安大君に追封され、海州支庁舎に配置されました。1831年(純祖31)には神位が祀られ、清徳寺と名付けられた際、大君は「有伯夷之清太白之徳」と述べたことを基に扁額が掲げられました。建物は正面が3間で側面が1.5間の重ね軒木造瓦葺きで作られ、清徳寺という扁額がかかった湧く三門と塀が巡らされました。外三門の中には池と創立碑があります。創立碑は1933年に子孫のイ·テホによって建てられ、インド教の創立を記念するもので、日本の植民地化時代に一部が破損したとされています。その後、住民たちによって光復後の8月15日に再建されました。",
    "QA": [
        {
            "question": "忠清北道槐山郡仏頂面韓仏路清徳1ギル37である槐山清徳寺はいつ指定文化財となりましたか？",
            "answer": "1990年12月24日に指定文化財となりました。"
        },
        {
            "question": "鎮安大君のイ・バンウはどのような役職を務めましたか？",
            "answer": "イ・バンウは高麗供養王の時、密職府使を務めました。"
        },
        {
            "question": "鎮安大君はなぜ海州に隠居しましたか？",
            "answer": "父親が革命を起こすことを知り、鎮安大君は海州に隠居しました。"
        },
        {
            "question": "清徳寺の建物はどのような特徴がありますか？",
            "answer": "建物は正面が3間で側面が1.5間の重ね軒木造瓦葺きで作られています。"
        },
        {
            "question": "清徳寺の扁額には何と書かれていますか？",
            "answer": "清徳寺の扁額には「有伯夷之清太白之徳」と書かれています。"
        },
        {
            "question": "清徳寺の外三門の中には何がありますか？",
            "answer": "外三門の中には池と創立碑があります。"
        },
        {
            "question": "清徳寺の創立碑はいつ建てられましたか？",
            "answer": "創立碑は1933年に建てられました。"
        },
        {
            "question": "創立碑は何を記念するものですか？",
            "answer": "創立碑はインド教の創立を記念するものです。"
        },
        {
            "question": "創立碑は何かの理由で一部が破損したことがありますか？",
            "answer": "創立碑は日本の植民地化時代に一部が破損したとされています。"
        },
        {
            "question": "創立碑は後に再建されましたか？",
            "answer": "はい、住民たちによって光復後の8月15日に再建されました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 294,
        "QA": 351
    }
}